---
title: "乐观锁Version"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-06"
weight: 5200
toc: true
---

### 乐观锁Version

要使用乐观锁，需要使用version标记

```Go
type User struct {
    Id int64
    Name string
    Version int `xorm:"version"`
}
```

在Insert时，version标记的字段将会被设置为1，在Update时，Update的内容必须包含version原来的值。

```Go
var user User
engine.ID(1).Get(&user)
// SELECT * FROM user WHERE id = ?
engine.ID(1).Update(&user)
// UPDATE user SET ..., version = version + 1 WHERE id = ? AND version = ?
```
